【突發You are fired】Trump因拒絕執行移民禁令一事，辭退代理司法部長

Trump Fires Acting Attorney General
By MARK LANDLER, MATT APUZZO and ERIC LICHTBLAUJAN. 30, 2017

Trump Fires Acting Attorney General Who Defied Immigration Ban
by Chris Strohm
2017年1月31日 上午2:26 [GMT]

Trump Fires Acting Attorney General Who Defied Immigration Ban
by Chris Strohm
2017年1月31日 上午2:26 [GMT]

President Donald Trump fired the nation’s acting attorney general as the repercussions from the president’s executive order banning some immigrant travel to the U.S. continue to shake his administration in just its second week in office.

Sally Yates
Sally Yates Photographer: Pete Marovich/Getty Images

Trump fired acting Attorney General Sally Yates, an Obama administration holdover, after she said in a message to staff on Monday that the president’s order was not consistent with the Justice Department’s “solemn obligation to always seek justice and stand for what is right.” She added that, “I am not convinced that the defense of the Executive Order is consistent with these responsibilities nor am I convinced that the Executive Order is lawful.”

White House spokesman Sean Spicer said in a statement Monday night announcing her dismissal that Yates had “betrayed the Department of Justice by refusing to enforce a legal order designed to protect the citizens of the United States.”

The Trump administration named Dana Boente, the U.S. Attorney for the Eastern District of Virginia, to replace Yates as acting attorney general, according to the statement.

President good job

Trump fires acting AG after she declines to defend travel ban

By Evan Perez and Jeremy Diamond, CNN
Updated 0242 GMT (1042 HKT) January 31, 2017

【唔聽話即炒】署理司法部長同特朗普唱反調 遭白宮炒魷

最後更新: 0131 10:46 / 建立時間 (HKT): 0131 08:35

(美聯社)

美國總統特朗普的「入境禁令」面臨法律挑戰之際，署理司法部長耶茨（Sally Yates）周一指示司法部律師，不要為「入境禁令」辯護，因她認為特朗普的行政命令不合法，白宮隨即宣布辭退耶茨，改為委任維珍尼亞州檢察官本特（Dana Boente）當署理司法部長。

耶茨前年獲前總統奧巴馬委任為司法部副部長，特朗普上任後要求留任署理司法部長。

早前已有分析指，耶茨的指令很可能只屬臨時，因為特朗普提名的司法部長人選塞申斯（Jeff Sessions）上任後，很可能維護特朗普的政策。塞申斯的任命正等候參議院的確認。
路透社／美聯社

轉自香港蘋果日報網站

House of Cards

好波

trump trump we trust

原來係前朝餘孽

左膠

AG既職責本身就係幫政府defend, 而家佢唔肯盡職責, 其實侵仔炒佢都算合理

加拿大先岩岩比人炸完 都講得出d咁既野
左膠真係利害

White House statement on acting attorney general

Updated 0241 GMT (1041 HKT) January 31, 2017

(CNN)From the White House: Statement on the Appointment of Dana Boente as Acting Attorney General

The acting Attorney General, Sally Yates, has betrayed the Department of Justice by refusing to enforce a legal order designed to protect the citizens of the United States. This order was approved as to form and legality by the Department of Justice Office of Legal Counsel.

Ms. Yates is an Obama Administration appointee who is weak on borders and very weak on illegal immigration.

It is time to get serious about protecting our country. Calling for tougher vetting for individuals travelling from seven dangerous places is not extreme. It is reasonable and necessary to protect our country.

Tonight, President Trump relieved Ms. Yates of her duties and subsequently named Dana Boente, U.S. Attorney for the Eastern District of Virginia, to serve as Acting Attorney General until Senator Jeff Sessions is finally confirmed by the Senate, where he is being wrongly held up by Democrat senators for strictly political reasons.

"I am honored to serve President Trump in this role until Senator Sessions is confirmed. I will defend and enforce the laws of our country to ensure that our people and our nation are protected," said Dana Boente, Acting Attorney General.

侵侵就快要同Isis 開拖，ban哂Isis 有影響力嘅國家其實係好正常

唔通就快同人打仗仲大開中門俾人入嚟炸你咩

WW3

【美入境禁令風波】公開唱反調 署理司法部長遭特朗普即炒 (03:01)
2017年1月31日 星期二

圖1之1 - （明報製圖／美司法部長官方twitter圖片）

美國總統特朗普27日簽署的行政入境禁令，在美國及世界各地均引起不少反彈。署理司法部長耶茨周一(30日)致函司法部員工，指不認為特朗普的命令合法，強調司法部不會為其辯護，不料旋即招來特朗普即時解僱。

白宮發出措辭嚴厲的聲明，指耶茨背叛司法部，她拒絕執行保護美國公民的法令，總統已解除其職務僱。聲明又指耶茨是奧巴馬政府任命的官員，她不善處理邊境問題，而處理非法移民問題上的能力更是非常弱。

特朗普已任命Dana Boente接替耶茨工作。

耶茨在奧巴馬年代獲任命為副司法部長，在特朗普要求下暫時掌管司法部。她曾致函司法部員工，重申司法部的功能不單在法律上提出抗辯，更須闡明何謂法律，時刻追求公義，站在正確的一方。

（華盛頓郵報/法新社/衛報）

轉自明報新聞網

畀你搞到我都用多左特大版ICON

Make American great again

Well done

班左膠仲未明佢真正意義
白人和平太耐 冇曬危機意識

前朝賤種...唔炒都對唔住自己

佢地會話和平包容高於一切（口頭上）
到時touch wood美國境內整單恐襲，就唔知有幾多人轉軑啦

左膠永遠唔知痛唔醒覺

唔好意思佢哋都係唔會轉軚
只會哀悼、facebook轉profile picture、聲討恐怖分子，跟住再屌Trump、跟住再loop

整多單911即刻全民上街示威話Kill All Muxxxx啦

奧巴馬年代同班報紙佬 friend 過打 band 但一事無成
侵一做野唔跟班報紙佬，佢地就發生癲

我支持侵呀，偉大總統唔通俾報紙佬拖住行咩

請客容易送客難，到時班難民仲點會走呀

我開始相信911係美國策劃

等睇trump做唔足四年

奧巴馬太好人，人際關係、公關能力、親民形象可以話係世界級，堪稱左翼既高峰。但係，佢係美國人，美國係世界第一強國，以前鐘意做世界警察，而且科技輸出上亦係第一，太多現實令美國總統唔可以係一個大好人。可況佢已經做足兩屆，8年時間對外唔掂，對內亦做唔足100分，trump上場真正填補左佢既軟弱，只係對比太大，一般人接受唔到。

睇住啲左膠病態式怒號真係

有聲post

美國制度既好處正正就係，可以選奧巴馬呢類魅力領袖，亦可以選Trump呢類強勢領袖，某程度上英式國會制好難，一般都係取平衡中庸之道

對住班左膠撚，一於當玩緊"Apprentice"，老侵好波！！！！